Virtual Youtubers討論區（149）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) ENTUM所屬 GOOM STUDIO 所屬2020/9/29 開始轉用新形象

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live等既線下活動
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

成員表

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub
為英文市場推出既holo EN人氣好高
成員表

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

再個分團叫シュガーリリック

統稱做774箱,
成員表

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber , MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

近期有個歌唱唔錯既社團勢
GuildCQ 所屬既久遠たま, 歌唱力唔錯,
2個月內訂閱去到7千同接去到千5,以個人勢黎講成績唔錯

希望大家可能順便支持下同箱既伊冬ユナ

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義係星めぐり学園個公司內再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續
花雲轉用新youtube,twitter ac, 其他2人用原有ac不變

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,以個人勢身份

2020/9/24
hololive既赤井はあと同桐生ココ因為Show左youtube後台數據,
後台數據顯示左台灣係國,令到某強國網民不滿, 3日後cover正式跪低,2人停3個星期活動

大概既時間軸

警世用

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

情報

多窗睇youtube網

咁快手,仲諗住加野
聽晚先

LM

唐巴幾時出島語錄？全世界等緊

sorry橙巴
見個post去得咁快
諗住幫手開多個就瞓

不過應該好快又爆
到時就麻煩橙巴加新野

LM關注Yadog爆箱實況

留名

柒左lm

你都出得啦咪做伸手黨

唐可可認證

一日要爆幾多個post

佢多數時間都引用你= =佢d金句無一次係引用我

做乜今日冇事發生都推得咁快

佢幾時引過我

Lm

LMある

Holo脫脂唔算

CN爆箱算唔算有事？

唔算 因為回咗家

死神想讀埋500個SC先收台

有齊曬

轉風向咁快點跟？

求下佢瞓覺

上個po臨尾條女好仁

應該訓左

PTSD

唔怪得咁快爆

仲有百萬鯊皇都值得推爆一個啦

唯有聽日先

強理由係清唱少少
無LIST到

鯊皇登基大典

時光機傳心：Asacoco冇提鯊鯊1m sub，一定係妒忌

佢又唔做喇

聽朝又可以吸asacoco

我會等我同tama之間嘅羈絆

arirunanolish is the best English

細細個老師話書到用時方恨少係真鴨見個畫畫雜談好多聽唔明

呢2個唱歌都好

睇返炸彈live個正負皮
24K vs 1.5K

唔怪得同先餃子組都回歸

TOO WEAK

睇到ruri姐個tweet有啲唏噓

我一直係到諗, 公主係咪應該將佢個譜print out

死神直播吹蕭

一陣有asacoco睇 好幸福

開始對3rd呢個數字有PTSD

聽唔明都可以睇佢畫畫

唔知會有咩嘉賓

Cute but Indonesia

佢算好架啦
好多露面機會,又有合作同埋出演數最多
你睇番下面仲有好多唔出名既

我真係一條くそざこ

睇左佢地玩fall guys真係好好笑
又肯玩顏藝，唱歌更加唔洗講

可惜紅唔起

得啦,仲唔係3D

尊重

希望CN全部上一次Asacoco

每次都轉人唱歌既

Okayu

唔算紅唔起掛
堆合作多到
岩先先做完一個藝人既合作

牙鬼上asacoco頭條就差唔多嘉賓難啲

又不仲

可能我少留意utube以外

淨係睇佢平啲生放啲同接之類

睇返頭先焰魔ruri one man live
第二條再開live開始 發現自己隻角色消失咗
明明裡面留言顯示器見到有我
搞到合照影唔到我

由頭到尾都企正中間最前

對啦全世界都不仲啦

不仲啦 哪次仲了

日テレネットワーク「V-Clan」参加中✨

●出演実績●

【TV】
BS日テレ「のばん組」
BS日テレ「のとく番」
中京テレビ「それって！？実際どうなの課」
テレビ東京「四月一日さん家と」

【ラジオ】
文化放送「アニゲラ！ディドゥーン！！！」ゲスト出演

【CV】
AKATSUKI「サウザンドメモリーズ」蝶燐の魔戮師 ディナ
CHARON「うつろにっき」 うつろ(主演)
XFRAG「コトダマン」ユウヅル
CHARON「あさみエスケープ」うつろ
Cyberstep「暁のブレイカーズ」朝ノ瑠璃／朝ノ茜
ボイスドラマ「四月一日さん家の」雨夜瑠美

【歌】
楽曲制作集団AKATSUKI「星霜筆の旅人～クロッカの足音～」Vo参加
USAGI PRODUCTION「VirtuaREAL 01」Vo参加
Vtuberコンピアルバム「VUCCANEER」Vo参加

【イベント】
TUBEOUT! SESSIONS in SPWN
朝ノ瑠璃 1st VR LIVE in cluster
朝ノ瑠璃 1st anniversary VR LIVE「瑠璃色艶舞」 in VARK
Project Singularity 音楽的特異点 Vol.0 in 下北沢タウンホール
四月一日さん家の ON STAGE
TUBEOUT! COUNTDOWN
VirtuaREAL.01リリースイベント
他多数

呢個係咩apps嚟
有冇得仔細到逐個subscriber咁計
我睇socialblade都只係俾條大數出嚟

得本人睇到細數

諗下都估到EN想大搞咪自己一個server
未來第二三期未必個個都識日文
人數又多過ID 同JP同ser或多或少會有影響

如果個PTT POST係釣魚都幾高級

近日、iTunes他主要音楽サイトにて配信開始！
想支持佢既咪買下囉

三姐mc都幾勁啲操作流暢到

又釣
咁我係咪做咗嗰條魚

EN又唔識講日文 JP又唔識講英文
溝埋雞同講咩 D台仔真係乜尻都不仲

咁呢個咩apps嚟
有埋背景圖，好似幾得意

大陸仔咪一樣

on9 ID開頭舊唔係玩JP server啦

清唱

睇fbk玩mc起野又快又pro

id過去到去都係用英文加日文啦

訓咗冇睇
Korone 整爛miko門口個幾格地填返未

一講完死咗

終於等到哇啦be
哇啦b 哇啦be～～

上個post有人貼過
條女都玩得幾癲,,,不過枝咪又係好撚細聲

見到三家姐都要屈服入返去起樓
覺得好唏噓

Fb group有條友激推佢

玩MC RTA係唔同D

依家先有時間睇返今朝鯊鯊唱歌
得2首唔夠喉
一百萬整返個歌回啦

依d得閒睇下就算,,,要J 二次元我玩番H GAME好過啦
I社咁多驚任砌條女

真係滿足少數鹽濕仔only

YUNA應該學佢咁唱同簡歌

巴打我聽左berry同星乃了,,,,,,都係差咁d咁
可能我一黎就聽tama依d聽到厭尖哂

要佢同班新手玩

上面HOLOID隻RISU呢

咁TAMA MF果次係神級表現既

真係有D似

但係係korone面前扮唔到

1:11:30開始
10首歌全清唱

我search完都係gaming片
係咪我搵錯人

依家聽

同接終於高返

然後直衝CREEPER炸死左

堂堂大家姐（上個月嗰時）

8:50都有

究竟佢有幾多把聲

唱夜軀個下sub左
上得好穩

neo aspect正野
識貨

聽哂佢啦
好撚顛

不過Risu 唱歌好似會刪檔
得清唱果次無
平時都係Game片多

d假音好撚穩,,,feel到佢條氣好長

唔怪得我一打開佢個ch.全部都係gaming
仲以為搵錯人

はあと

佢d叫聲好撚魔性

同意

1.01到底要到幾多先會減速

前排有同霞開過台

出年一月

霞月底又走
宜家雙重打擊

0 / 11 / 4

不如都係打返Apex

無玩過唔清楚，係咪姐係0殺11死4助攻？

係

係
姐係果場係雷狗咁解

holoCN啲人好似全部變個人勢，睇B站講嘅

恭喜晒

最好其實係賣個名比支那 等佢自己run

好女仔

RAP

感動

EN組

華鯊

呢個係咪黑桃影中之人

同咗moona 一齊了

Ship呢對

我SHIP全組

引戰狗請離開

Ame真係對鯊鯊好好

Hey moona！

呢個網近排廢廢地 個SUB數唔夠快/唔識郁

兔同35明明係ライバル，硬係要搞到好似係cp咁

不愧係一線頭

ライバル仲尊い過cp

好似鳴佐咁

除左一個

ching sick ball

懷疑你24小時有bot mon住講火雞

藍章魚

又釣

佢女友來唔使ship

咪屈 做咩對號入座
懷疑你係火雞打手

FBK玩咗成個幾鐘MC
SUB數升咗幾多

如果當初火雞個皮正常d今日有冇機會超過華生

冇你班老野我冇今日

無 因為佢係..

鯊魚串到 炎上等燒啦

幾時入木口EN

阿火D笑聲好正

唔係Youtube改左齊頭先郁咩

老年人
Google傳心師

佢都唔識英文

不仲啦不仲啦

我早幾日 見第二個網同youtube都升左人數
呢個網唔郁

呢個三個都好正

華生啲coupon好正

我覺得與其翻牆出去衝會長不如翻牆去睇Aqua好過

無敵是最寂寞

今晚羊竟然咁早收台
得返火一個

我諗有得翻出去嘅都有睇

華生聽朝6點玩witcher3
INA休息
鯊鯊有個神秘collab但仲未講係咩野
火雞晏晝2點就同nene唱K
死神晏晝3點半又係會唔知玩咩game

不嬲

ching幾時改名做EN組組長

自己攞黎

我估會長

組長你好

你兩個てぇてぇ啦

我有figaro同涼菜了

你同火雞てぇてぇ

死啦今次我分唔到真定假膠

屌得我講姐

其實點解holo啲中之人好似特別容易俾人搵 彩虹就好少講咁 彩虹真係咁多素人？

借口黎姐
陣間班人搞搞下唔覺意搞到自己主推咪又死死氣地收手

不了 咁污糟

佢要張圖姐

如果過兩日上asacoco，啲人會點反應，好想睇

彩虹中之人唔係都有個表?
只不過個比例上HOLO係多d囉 2434多咁多人..

之前係咪話microsoft想同hololive合作
依家所有謎底已經解開

Google想搞鳩hololive嚟對付微軟
特登鳩譯等啲fans炎上內鬥

睇嚟之前龍心單嘢都係YouTube搞鬼

襯返你把口

拋西瓜

有畫師名未

問下yadog

訓先

希望大家聽下Risu唱歌
幾好聽，最少四把聲

近排都清唱 ，歌單豐富到
成鳩日唱歌檔轉私人
個人認為近期清唱比較好聽，因為佢以前支咪垃圾過Cover果支，不過都可以聽下

（原片有唱哂全首）

以前唱既（有音樂）

陣間5:00就有佢份㗎啦

Holo本身請人就係請有經驗既人，咁咪易比人搵到，因為本身九成九都有前世；彩虹係兩邊都有請，所以一啲有一啲無

日本d人屈人不仲係想睇本人澄清個陣既貼貼感
但台灣 同香港純粹鐘意混沌

但係自己果福畫走左數

🌈🕒一姐留名
邊個夠我壞

Mc廢人

shark 1.01m

極度懷疑佢想俾人話佢同火雞teetee
所以一直挑機

En冇拍片慶祝Miko回歸
一定係不仲

日本話人不仲都有分玩膠同真心玩膠咪好似你咁講想本人提起呢個話題；真心果班搞屎棍其實同台灣香港既無分別

真係掂
但啲歌唔留底

日本啲人係咁㗎咩

En組我淨係推鯊魚
或者加個華生 其他不了

證明華生呢D懶撚都專登畫幅畫幫鯊鯊慶祝

佢地會玩sc 叫直播主唔好同邊個邊個不仲

近排先掂
以前唱爆咪要換耳膜（支咪太屎

華生張泳裝真係J出血

暗黑兵法

有人估係呢個
流出既唔會有人應投

唉屌上咗釣

係愛啊哈利

大家都係懶撚
百鬼呢

勤力打LOL 0/11/4

還我唐可可

唐巴改咗名

死咗了

每日關心百鬼幾時上水

改左名都認得佢啦

真

結果都係紅色名三個字

青咁睇唔開想比人block呀

上咗啦 20分鐘前先仲玩緊

唔想改4粒字

會俾邊個block

唔知日日講既話遲早有人發癲我估

琴日已經有 名唔開

輝蛇

合唱慶祝A鯊1M

講緊你地呀 DD

Ching 你條合唱得華生唱既

連5歲都蝦

巴打你精神狀況冇問題嗎?

第二條片咪係A鯊唱

有人追住我嚟負皮(我估係島）
睇吓改名會唔會好D

睇唔過眼 連弱智都蝦

善心打破零回覆

你都講左出黎啦

咁撚小器 佢抽人水就得 人地抽佢就唔得

心心夠係細路女
班仆街佢哋都唔放過

冇性架班撚樣

俾人踢爆咗就唔爭在了
同埋我把口冇諗住收如果真係佢遲早會負返

人走咗無得反駁唔好係咁抽人水啦
同埋你依家咪自爆咗囉

好怕佢好似之前啲人咁癲左之後變釣魚師

佢有mon post

你點知的

佢釣咗兩日啦喎釣到魚塘啲魚都認得出佢啲餌

公主講

公主點知的

恭喜你做咗嗰條魚

榚蛇都有講呢句既一日

其實唔係好care
而家改個名都算易認返我
諗到佢駁唔到又唔敢出黎同我對屌就覺得好笑

心心仲咁細個咁都要蝦佢

佢畫畫真係好掂

你聽日問佢

Holo單野之後佢變左釣魚師

有無諗過犯人其實唔係牙島

係我

得罪你咩

香港人鍾意捉鬼

你眼中只有魔乃 沒有我

見佢一開頭釣就應該係發洩下咁但之後見佢除左討論金魚之外就只有釣魚 就覺得真係癲嘅邊緣度

我入依到唔夠一個禮拜已經見證住兩個巴打走火入魔

一個比紅蓮華逼到傻左一個比roa玩壞左

夜啦，你攰啦，訓啦

等鴨見收台先訓
啤酒都飲完一轉去7仔買完佢仲播緊

Gay

大家都係痴線佬 不用分得那麼細

頭先見佢兩三下手勢就畫到支筆勁靚真係畫得好勁

en剩返INA未出tweet

呢度好多人表面正常
實質痴左線

之前先同公主てぇてぇ營業完黎

叻女黎 G持下把聲又好聽

一路都有睇開佢啲畫好啱我

米屈
我不嬲話佢係仆街

點睇

律可都係ロリコン

gay到

話說ina曾經都應該都好迷FF14
上年差唔多呢個時間出左一個超高難度既8人RAID,全世界都會一齊爭首殺
咁通常最勁果幾隊係唔會開台因為驚比人偷戰術,結果冇開台既其中一隊大熱真係拎到首殺
而有開台既隊入面有一隊黑馬既進度特別好,全世界都幫佢地打氣希望佢地會拎到第二
結果果隊真係拎到第二,然後ina就送左呢張圖比第二隊其中一個玩家

呢到得橙巴係正常人

張圖高質到仆街
果個人一定係前世唔知做左咩好事先會有大手無條件畫張圖比佢

過主啦呢條友 律可

咁大牙齒印既佢做過啲咩

佢釣魚師喎

唔係淨係釣火雞既咩

玩開釣魚嘅又點會淨係釣一種魚

佢獨角獸

想高攀我祭

真係冇玩開誤會

那個了唷

點解你地接受到班女人百合營業呃錢但歧視真愛gay

哦

祝福你地

將囡囡同男人放埋一齊講既你已經無明瞭真理既可能

係好聽嘅

宜家先知原來solostar同本家有交接

仲有前一姐

主要都係祭同少主 其他好似未見過

本家（フブキ同祭）

Block糕蛇了
最撚憎基佬

你唔接受佢嘅愛
佢咪keep住狙擊你

可能ina同鯊咩醬之間有唔妥

隻抽

A鯊黃到金

INA藍

訓咗啫

感覺似係ina同火雞玩完馬車就去左訓教
ina果邊好似係朝早4點開始同火雞玩,應該通頂玩完之後訓到依家都未起身

真係第一次見
咁都無想像中咁solo

俾人恰

我就唔會歧視gay 而且好歡迎你send啲gay音聲比我自慰添

依家holo藍絲係咪得番章魚,百鬼同aqua???

百鬼陪坐好黃

下面個留言"那個哭腔真的厲害 聽的人都會想哭 尤其整場全聽完 整場真的嗨到爆"

就來有Asacoco吸

啱啱做完Assignment
睇埋就瞓

唔知會唔會有A鯊呢

快啲走啦支那人 唔好痴JP

咁大單一定會講啦

鯊！！！

慘

tskk

DOOG來了

今日做mid term忙左成日，做完啱啱好有得睇asacoco

屌你可可幾時先歌回

想問cn係咪真係解散，做左成日野終於有d開心既news

5期好黃

nene定pol一齊出

NENE都黎埋
支仔molamola

插落腦度

evil within

我睇緊啲乜

爆炸

asacoco within

CLS

炸餃子

let me in .jpg

愈來愈多asacoco大學產品

温泉都有website 真係cls

溫泉鄉都有

入過去睇，做得幾似

西成 plan

2萬yen 就有lamy服待

二萬過夜

我諗以後會長出d咩新野d人都會搶住做website

2.0

唔該補返之前果啲先

新衣裝

fuck me

咁突然

官方認證

好性感嘅大福

like 11K dislike 352
支那又嬴

唔係新衫啦 升級個模型姐

2.0然後順便宣佈collab en

2D已經
3D真係唔敢想像

就咁睇已經冇乜洗版 唔知係未起身定點
本身見到個想block 都未㩒到已經俾人刪左

未見支那有輸過

唔繼續講落去了，

越來越鹹sub

一日廢過一日，係夜晚先有新垃圾出

屈臣無私衫

live2d2.0?

關lna 咩事

すいませんでした！

上次玩畫畫game有人叫話畫coco但話冇時間
好似係

而家少左好撚多

Daddy Daddy Do好好聽

屌老味，用滑鼠玩個視角睇撚到頭都暈鳩埋

唔柒睇了

屈臣只適合玩fps game

今日あさココ幾正

點解鬼佬可以睇得咁開心

因為你唔係鬼佬

中国人:
youtube account要錢，不了

我覺得佢係蠢到食晒唔記得

史上第一糞OnlineGame

我覺得係你唔啱玩姐

你試下玩 終極仆街垃圾Game 浪費時間
點努力都唔夠歐洲人玩
人生Online仲玩唔夠

我

玩到60冇玩

賣緊AC了 4年而家先捉賺錢外掛有閪用

哩首都正
聽到幾有 feel

mikooo

だめだね
だめよ
だめなのよ

點解咁撚睇唔開要入地獄

連你都食唔落

個V食得落，隻驚就

琴日先有班支那仔 話要回家睇ねね

是日新聞

cn轉做個人勢
あくあ原來係支國人心靈支柱
唐可可巴改名避負皮，後自爆

仲有冇野加

追記 只有目擊百鬼嘅情報，本人仲未上水

可以縮返個頭落去

個po愈來愈快

期待洋蔥 不過之前佢哋好似已經吹到話就算洋蔥同返會長合作係已經反抗過了 好心痛佢被逼
之前只係講個珍珠奶茶就俾你哋炎上到喺live喊嘅人點撐你哋

㩒錯

原來長文章船長先最高，重以為祭絲篇篇都百幾字

呢排咁多花生

算唔算姐係唔要cn

一早就玩閃閃

都幾多人朝早開台

張圖好耐冇見過

reddit啲鬼佬哭喪咁

哭幾日無人記得架啦

aqua回頭是岸

今朝想搵野聽下開咗龍 然後又見到我婆polka好有緣

係咪我都諗緊係果D係堅定流...乜CN係外國都咁多人睇架咩???我反而其實一段都無睇過

好嬲好嬲，但講真幾多個鬼佬會睇cn,支那人自己都唔多睇

真
習維亞一出去YouTube 個日都好多關注同post
不過過左一個都已經冇咩討論 個撚個都去傾岩岩新出嘅en

同埋sub數增長都好現實

箱推全肯定到走火入魔

咁en多材多藝咁多
屌 比你揀你都睇en la

我地aqua貴為反龍大將軍 唔會咁易向惡勢力低頭

你婆爆了

真係爆左

乜都冇做過就做咗大將軍

冇人譯做英文點會有人睇

tf2做封面
中學回憶

sorry cn無箱推過 唔知邊個妹妹祝姐姐生日快樂 都隔左成日先覆

全肯定同無料係兩回事

爆咗去我屋企

做咩唐巴改名

唐可可又咩事

#289

Artia快撚D係 Reddit除名
唔該哂

佢話島xxx 追住佢負皮

D唔知真定假既鬼佬吹到話係artia最初搞起個reddit個頭，COCO只係依家發揚佢.....

呢樣都重要
等本社既人真係有返個絕對管理權

反黑為白
指鹿為馬

8點 冬雪3D

笑哂

reddit幾多假洋鬼子

無Coco直頭無人上呀

想問Artia係咪帶頭Del Po

其實cover真係對大劣人好好
本身無錯 都要認錯停三個禮拜 大陸已經威晒 係班大劣人唔識收
依家斬纜 都送晒d皮比你做個人勢

我就唔信有咁多全肯定廚肯定埋 CN
懷疑有支畜混入咗喺裏面

中國人係咁，有風駛盡里

你扮反其實真係反

我諗鬼佬只係見到二次元野就打晒飛機
唔係點解Aloe都咁多鬼佬護航

早安rushia

俾人負皮有咩所謂

五毛論調

個臭閪喺微博煽風點火

佢應該都係講下姐
玩得膠點會介意果兩個撚屌負皮

轉個人勢同畢業係兩樣野黎

HACHI

背刺狗成功同龍心聯動

話佢係reddit其中一個mod

除咗 Xivia 嘅直播
仲有無 source fc 到哩個消息

緊係會介意

終於可以同前輩合作啦

我負皮左你

比你快過我

班中國Mod除左維穩Del Po都唔知做過D咩

佢哋轉個人勢同畢業有咩分別

仲可以用個皮愛國

我諗冇乜人想比人負皮

哭能左

個額頭上面冇刻五星落去點算愛國

miko琴晚會限開左4個鐘聽到訓著左

有人叫佢玩返jump king之後呆左

我上次係到講想tama唱太陽之花都比人負皮
真係唔sad左一陣

到時一齊睇

個時アロエ俾人玩電話，好似話直頭俾人物理特定所以班鬼佬會衝出黎擋。
加上鬼佬冇乜獨角獸

台仔條八卦刪左

除非疊馬到可以負皮到連登系統Hide左個message
唔係負完咪又係咁傾

刪硬啦
而D野會影響佢份工

反龍大將軍

我通常好少睇番自己啲留言所以有負評都唔會知

吸緊飛 等大陸仔以為佢係反龍第二號人物既時候
rushia會企出黎殺曬

有時係個post 吹得太快

有冇人知咩嚟

俄羅斯個問題係佢柒咗三次
1. 轉話題
2. 淨係歡迎Haachama
3. Del回應
得一次邊會咁俾人追擊

Del回應真係低手
一係就唔好回

1.做人圓滑
2.可能真係唔熟 所以唔講 本身個人有性格
3.合理既 無謂比人放大黎講

其中一個收錢整皮既老豆老母業界雜談

我屌原來俄羅斯係るしあ
我一直都以為係すいせい

點會

之前有個巴打將rushia 打左做 russia

1.兜
2.再兜啦
3.繼續吹

第一同三點我當cover叫既
第二點都食得屎

2就一定反對啦

佢地以前成日玩Ark

我覺得似係扮啦

未出事之前不知痴得幾埋

心結仔7414

教佢CTRL+V

佢地最少合作過5次
唔熟就假

我鄧字幕組唔抵，又冇人工，又冇得同v直接聯絡，慘慘豬

熟既點解唔出聲 你解釋比我聽！

你唔講都醒唔起
果時るしあ話會考慮搬埋去Holo House

學英文 同埋coco醬前 coco醬後

Ok

根本就係唔FD
邊d係真兄弟一睇就知

星街識一句俄文
咁狂戰士有咩證據

B站抽5成水
就唔信唔比錢個阿頭
但個阿頭會唔會食曬就另計

我係すいせい->テトリス->俄羅斯方塊->俄羅斯

mc廢人竟然打左三個鐘witcher

留意返
唔熟就唔出聲同熟就出聲呢2個statement 係等同

aqua呢個女人真係心機婊
佢打lol都唔知係咪自己打
我懷疑佢淨係係到配音

我朋友係holo職員，有俾過我睇佢地族譜

日常召喚大陸輝去 NGA 八下字幕組個生態係咩環境

狂戰士->戰鬥力強->戰鬥民族->俄羅斯

你咁樣我好難做架喎

芝麻級極限聯想力

鯊鯊

ruhsia > 俄羅斯親中 > russia

華生唔玩昆特牌

入左昆特牌仲出唔出到來

咁第一次玩我都唔會玩既，同埋冇靚牌好難玩

華生：唔玩智力遊戲

係班支那人迫

漫有智力不玩

你要知我地係經歷過_ _同omdb年代
無翻咁上下想像力係唔會明連登仔噏緊乜

好似係我

睇過支那個啲我覺得連登仔根本冇咩想像力

國際象棋

果D直頭睇壞腦

holo依家最大危機就係神父回左家

心豚歸位

巴打好耐冇見

明白了變強的理由

鯊皇要開台了，華生讓路

同haachama一齊潛左3個星期水
前幾日個po係咁傳心所以又做左幾日cdrom

haachama

重要有比真錢做孝子 唔係其他個d假膠想燈死人個d case
你見佢賭波個d伏撚到就知holo應該就快收皮

2日後

神父真fans

今日咪有會限

知點變勁

每個月要比YouTube 25+25+25+88
完全抵過玩FF14比月費

甘拜下風
果然係限制激發創作

有

好奇想知個3個25分別係??

神父真係貫徹始終既男人

等鯊皇一陣叫我名 雖然得課得50蚊恭喜佢

佢紅SC都成日Miss
唔好咁大期望

佢見到就讀
唔關咩色事既

不過Chatroom太快通常都係睇唔切

食住早餐睇鯊鯊大家同一姐講早晨先啦

佢連紅SC都成日Miss同咩色都讀唔關事
紅SC係後台會Hold住係到

d人話見過有人慘到仆街 捐左幾個紅sc 想聽gura叫聲sharkkkk~
但係gura miss晒

一姐係咁

未試過比佢讀過

變相幫人慳錢

都係支持 無期望過

佢開台就得

前1姐fbk 都係唔多理sc

火山孝子
留番d錢 課fgo啦 唔好再叫春無錢啦

有時我SC完都望唔到自己個SC
有時字都費事打

恭喜bot（10個感嘆號）

SC哂佢都唔課FGO呀

我都係咁
頭頂個到明明有睇打橫碌返啲SC都唔見
所以直頭比人YT食左 唔係快到唔見

邊個冇留言比gura=鬼

你哋有失敗卿洗乜課

會記左係後台 前台太多會Hold耐D紅SC

gura係黃

每日沉船
就算tama今日未必唱我點首歌都好開心有得聽佢歌喉

我去twitter捉鬼了

唔怪之得Haato消失左

希望大家支持miko
琴晚會限都好多野聽

如果唔係點D熱門歌,佢自己又未唱過就比D時間人地練下

四期生咁快有新皮

Update個模
應該又有隊草樣加強版

我殺我自己?

elite miko

奪舍

又開

係，佢岩岩話休息一陣再開

會啦
因為我點個首真係好冷門同成首高音到好難唱

佢個FD點樣點歌

又要俾人話分薄gura

激死虫獄人

華生：Wfc

佢地應該講好哂時間，唔係點解華生會休息

休息（開一陣Mc玩先

打翻兩個鐘Minecraft上電

Cover 撐會長真係撐得好明顯

打錯字隨時比人串一世

SC界一姐

家用3D啦
之前話派晒設備俾3、4期

我呢幾日淨係睇左holo三四個live然後演算法又變番成版holo

慢你20秒

你tag到 holo就係咁，因為holo依家優先度太高

我覺得就係玩野黎
做到好似有新模咁
但其實係假

3 Days

點首雪之華先

班35P叫miko玩返jump king 佢諗返自己玩左幾個鐘仲係起點之後呆左閂埋bgm

睇下今晚有乜活動

miko=holo best girl

MIKOLISH

Miko都走去睇鯊皇

shahahaha

連登VPost留言放緩
係咪個個坐定等自己個名

半個鐘後歌回

elite English

我反而多左d 無sub 開既其他V

屌我多左D海底探索直播 WTF

走左去開reddit

佢youtube啲留言好多英文

應該齋買pt就得

萌百冇左hololive

好似只係要login

咱們還有夸同粽！
夸和粽就沒歡迎蟲皇回來！
夸B站還賺這麼多一定很恨蟲！
她們甚至有可能早有內鬥！
咱們要組織夸粽聯盟！擊倒龍蝗！

呢個畫風好正，source??

好似有巴打比人叫名

中國孝子全面退場

靚撚到

萌百算啦，垃圾網一個
講兔單嘢個頁喺到各打50大板，講到兔都有錯咁

去睇wiki算了

心臟要停了

紅

你地去睇下係咪真係冇左

唐巴不如改番名啦,睇唔慣nanora

支：一係可可走！一係成個cover走！

木口（真係走）

支：>屌你老母可可！沖死她！

可可（不痛不癢）

支：好彩仲有狐

狐歡迎

支：好彩仲有夸（目前）

佢地依家處於 夸粽會脫離Holo 同 夸粽 同會長不和 晚幻想之中，仲覺得Aqua走到一定走

不了

兩個中午MC台

尋日當衆殺左Haato啦

雖然wow左少少
但睇個樣開始有人諗收錢

咁睇彩虹同cover都叫行前左

Thx

到兔都未到粽啦

貼貼mc台

佢俾人插到飛起

我認為企業同個人唔應該相提並論

直播打Beatmania ii dx
不過好似唔係幾掂

lamy 搵完團長，所以座長都要開MC審問返尋晚單野

翡翠唱歌仲要萌聲

呢個新到未過收益化??

綠毛

仆街Mon

唔係仲有aki咩？
不過，去完美容院去邊就唔知喇

怕事姐
之前同牙船吹水口快up咗Coco個名都即刻收返

進入倒數階段

不要說了

佢係咪放棄咗之前隻音樂糞game

未爆機唔準走

露西亞又咩事

鯊鯊真毒到

開雜談要有LIST睇自己要講咩

兩隻手指玩呢個好難架喎エリー仲未放棄用兩指咩

毒撚鯊每次開台都會寫紙仔 怕自己冇嘢講

有冇人想睇，雖然火雞唱歌麻麻

卡組準備

好正

唔睇火雞咪當睇社長

599

讀撚到下年都未讀完

睇落仲係用緊兩隻手指

好過ange嘅萌声燃え声好多

希望火雞有練過啦，上次好多都唔岩key

holo首個金盾
唔駛美加大戰都實落SC雨

後台先有得睇讀到邊
毒撚就黎放飯都未到

諗起死神火雞華生每次收台讀sc都要讀成半個鐘甚至成個鐘

唔算長
本家果班好多時仲耐
不過佢地讀讀下又變埋雜談
計法又唔同

班陳生全部都比人就咁叫陳

鯊魚讀sc係讀直播緊個啲？
唔係舊個啲？

特登開個直播話要讀sc咁奇怪

卡組

講下1m subs同雜談

sc感謝回不嬲都有架喇
你係未雪山孝子黎喇

正常....

其實好常見

一姐做乜都是對的

我尋日先入坑

邊個可以瘋狂鳩up 我以前都會寫紙仔 無野講就拎黎講

睇黎又會互flirtc白已成過去

你個名好似唔係近排先出現喎

唔會個個都轉數咁快下下諗到講咩
一定有幾個topic係預備左
去到咁上下無咩野講就扔個topic出黎 再講一大輪 係咁loop

佢火雞推

鯊鯊講日文其實都幾無違和感
反而火雞講日文真係似鬼妹講

可能因為佢把聲本身夠qq

Holo 鳩Up王應該得Roberu 1個

24小時雜談

火雞把聲都QQ喎

社長

睇住佢da da da da 咗10個鐘都爆唔到機

呢個真，同佢講英文好唔同

至少唔係天氣卡組嗰種

重返緊學無得睇minecraft

你地估今日有冇可能

睇緊，升得咁慢，有排唱

鯊有開過sc感謝stream?應該係讀返琴晚stream果啲sc?

話說華生張圖最後點

五個人個張遺作？

華生今朝玩完4個鐘witcher3之後一陣又再玩

唔好問,,畫緊

W3 vs MC

witcher3有露點個喎

鯊魚講中文

鯊鯊講廣東話

Omg 頭先shark講thank you中文係廣東話既多謝大家

chatroom成堆xiexie

數已走

吓

大陸仔以為人地想講大陸話 打大陸拼音

Aloe今日有冇上asacoco
利申：唔知唐巴改咩名想釣一釣

聽唔到

支那仔連聽多謝都要輸

好快有人剪出黎，唔洗急

唔好翻墻睇又講野啦好嘛

黃到仆街

仆街支那仔 要人講Xie xie都SC啦乞衣係到洗

邊個唔follow鯊可以唔洗入嚟

黃到仆街，仲屈人係藍

子供が気遣うんじゃないよ！！

可能係台仔呢

尋日fo左

台仔好似都係用謝謝大家

件外套好藍

冇睇到鯊魚講多謝

台仔用seh4-seh4

邊個屈鯊魚藍

要被出精了

個身藍

大物沖不動

正式宣布holo係v界黃店

破防了破防了

返工戴airpods聽

過左去啦

沖不過 專心沖龍

返緊工睇唔到

條龍越來越高防 要偷塔

入會啦大家

等人cut

好黃 守護廣東話

唔知matsuri用公主image既美甲仲係唔係到

Gura話想同ina玩monhunt
有冇可能成真

尋晚入咗啦

唔好諗太多，就算係都係死神華生先

要問CrapCom

佢仲話想玩undertale
所以你都係諗下好啦

以後邊個反鯊omdb

可唔可以叫埋公主玩

Capcom

橙巴po頭可以加埋鯊皇用廣東話講多謝了

Capcoin

屌係咪真係架

問Capcom

痴線呃你做咩
晏d一定有人剪

我怕你地聽錯姐
姐係好似食屎狗咁

我啱啱先聽到gura唱senzawa首"I turned a bad copypasta into a bad rap again"入面嘅一段

"a raging sex machine"

我有冇聽錯

佢load左一陣,,,鄧左個「多」字出黎個下我已經呆左
跟住過多陣講埋多謝哂

我有罪
想告解

多謝同 xiexie 差好遠喎ching

我以為佢會講普通話 點知講咗個多字 即刻嚇親

Holo=龍門
島=渣家軍

都話我冇聽到所以問下會唔會聽錯

捉到啦 鯊魚港毒

頭先聽到好似係多謝大家

又燒啦

Thank you Chinese is.... Do.. 射.. 大....卡... 講左兩次
Google翻譯暫時無廣東話讀音 以前測試版有收集資料

頭先佢話香港獨立????

真係估唔到
竟然係講廣東話

one-man army

我老婆又第一

諗多左

佢習薇亞推

又你老婆

呢個多左喇

點解冇啦啦會講廣東話

唔洗擔心，鬼佬chat都聽得出

佢話支持trump啊

我老婆係死神 我老公係詩子
無衝突 好專一

港紙掛
唔知道

佢好似話用唔同國家既語言講多謝

shark係咪讀左パコライト

我大愛LOVE&PEACE

撐trump=反共=撐港獨

一日rushia未同會長打招呼 依到都會不斷傳心釣魚
你當冇事發生

淨係記得台仔話佢左眼到右眼搭Uber要兩百蚊

等俾 B 站回收

係,,,開頭有俄佬donate定咩
跟住佢講俄文多謝,,然後話好似講錯左
之後google先講番岩

然後就順手google埋其他

鯊魚:blyat

哭呀 唔識俄羅斯

識blyat

不仲了

尊粽

陣間記得搵人開post

死啦唔用普通話講，違反咗一中原則

cyka blyat =fucking bitch

老實講掛着個悲情牌係B站都FatFat啦
唔知班鬼佬Sad乜
而個仲要咁愛國

不過Sad幾日就無人講架啦

島直程係藍

有人叫異世界咁神奇

班友而家咪又係捧緊個日本妹

唔識俄羅斯->淨係識cyka blyat->俄羅斯 cyka blyat

以為又有新料釣添

鬼佬冇港台人支那冇一個係無辜嘅概念
咪會好似我地平時覺得有v出咗事要引退 即使冇睇過都有啲可惜囉

成班on9叫鯊玩原神

人地之前咪講左唔玩呢D要抽卡既GAME

島清會發爛渣話睇唔過眼

笹清

比我發下廚得唔得

鯊講粵語

香港人高潮(X

廣東人高潮(O)

鯊魚好黃

突然記起三個星期前有會然話我番屋企即係食藍店

我嚟
Sor9

我岩岩都想講

聽講你都改名笠水

上面貼過
不過憑歌寄意哩首都幾啱

唔知有冇人貼左 wow左就sorry

ホロライブ中国、解散。所属VTuber6人全員に最後通告が発せられる
ホロライブ中国のCiviaが配信上で、運営から「10月中に個人VTuberになるか、別企業に転籍するか卒業か選べ」と通告を受けたことを公表したとのこと

日文版本未wow

送埋個皮比佢地？

no.

原來係你

有冇巴打 講返條時間軸 比我丁下鯊鯊句廣東話

華生玩任何game既技術都有普通人級數或以上

今晚大把啦

我呢條毒撚打機都好勁，唔見有人讚

有玩csgo一定會識

Mario另計

祭個陣仲話錄段歌比公主個陣喊到ng

佢十點三開始live
你計番我地幾點講大概就係個到

橙巴有野要update

釣你老母

今朝好似未見過橙巴